絕食時刻關鍵缺席何俊謙頻失學 超齡學獨聯鍵盤後聲言要以死相搏護關sir

喺去年10月初，理工大學學生會因民主牆播「獨」而衍生的禁錮辱罵老師事件中，網名「關愛座Hunter」的「學生獨立聯盟」頭目、碩士生何俊謙拍枱叫囂，表現最為激進。雖然他隨後已即時潛水，但仍然走唔甩被傳召出席本星期的大學紀律聆訊。面對最嚴重可被踢出校的控罪，「學獨聯」昨日在fb發帖聲援「關同學」，更聲言要「以死相搏」喎。

「學獨聯」除咗最叻幾十歲人扮學生抽水之外，其「講就天下無敵，做就有心無力」嘅作風亦經常被網民恥笑，年逾30歲的何俊謙是其中代表人物之一。

事緣理大學生會為「紀念」違法「佔中」4周年，喺嚿年9月將一半「民主牆」變成所謂「連儂牆」，供學生張貼便利貼表達意見，其中有不少便利貼寫上「港獨」字眼。其後，校方指「民主牆」由校方授權學生會管理，但學生會未經校方同意，就更改了原先獲校方同意的使用守則，故要求學生會移除「連儂牆」。

由於學生會拒絕將「民主牆」還原，校方收回其管理權。一班學生會中人，就喺嚿年10月帶埋大聲公拉隊去管理層嘅辦公室，威嚇辱罵暫任副校長（學生事務）沈岐文及學務長莫志明，更涉嫌非法禁錮兩人。其間有人涉推撞衝擊，有學生倒下後再撞跌沈莫兩人，另有保安因而受傷。

何俊謙涉毆打誹謗等指控

話說身為「學獨聯」一分子嘅何俊謙，就喺呢次禁錮辱罵事件中落力演出，鏡頭一到即大聲指罵成功博出位，但在之後的40多小時「絕食」行動要捱餓時卻「關鍵缺席」，最終事件草草收檔。

隨後，理大校方向何俊謙及幾名學生會中人採取紀律行動，更將於本月23日召開學生紀律委員會會議，要求涉案人等出席。根據「學獨聯」上載嘅紀律委員會信件，何俊謙被指涉嫌毆打襲擊、誹謗、詆毀校譽、破壞公物，其最高罰則可以被踢出校。

「獨友」聲言「以死相搏」

「學獨聯」稱，何俊謙此前已書面否認所有指控，又聲言事涉「言論自由」、「集會自由」，話要「以死相搏」嚟「捍衛理大民主牆」云云。不過，理大學生會就似乎冇咩反應，唔通出事就要割席？ ■香港文匯報記者 高鈺

文匯報
樓主

香港獨立，以死相搏！

經CMHK攞料話咁易

請捐錢比學獨聯以死相搏

表現最為激進。雖然他隨後已即時潛水

文匯好賤，仲仆街過陳庭佳。

年逾30歲的何俊謙是其中代表人物之一。

原來關sir仲老過我

條死肥仔絕食都做唔到，點樣以死相縛

bachelor , master 呢D其實無咩話超唔超齡

理論家，唔知去咗邊
以死相搏，去咗開CCTVB post
希伯來文戰略家唔見人
倫敦港獨據點揸fit人，推緊風化post

陳家駒：廿年後中共會倒台，美國插手，到時再公投一定獨立到，而家係網路度以死相搏儲下氣先啦

下，我以為椰子你30中la wo，你好撚老個樣

DLGH

之鋒班左膠衝左入政總
佢幾時蒲下頭

same

勇武派做咩搞絕食咁on9？

以死相搏！

佢地會扮睇唔到㗎

佢地會咁講

成篇都係廢話
曲直難分

癡線沙田you收埋幾多圖

我哋集氣支持你哋以死相搏

你有無廉恥啊！！

搵中移動門市啲經理寫封求情信

呀邊個唔入來貼以死傷.jpg

以死交信

我真係估唔到原來佢已經三字頭…

成30歲人仲咁幼稚，笑佢廢就係Loser係五毛
真係孔乙己咁

同仇阿達一樣，唔係唔想支持港獨，不過…